\subsection{Diagramme de classes}

Le diagramme de classes est un schéma utilisé en génie logiciel pour présenter les classes et les interfaces des systèmes ainsi que leurs relations.
Ce diagramme fait partie de la partie statique d'UML, ne s'intéressant pas aux aspects temporels et dynamiques.

Dans notre diagramme de classes ci dessous, un agent de transport peut enregistrer plusieurs balises, tracteurs wagons et camions.
Au plus une balise est affectée à un tracteur.
L'agent de frêt peut déposer plusieurs offres de transport.
La mise en relation entre un camion et une offre crée un transport.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{class_diagram}
    \caption{Diagramme de classes}
\end{figure}

